**蕭紅梅**（），[台灣電影女](../Page/台灣.md "wikilink")[演員](../Page/演員.md "wikilink")，本名黃仲謹，因為拍了[益華股份有限公司](../Page/益華股份有限公司.md "wikilink")「小紅莓果汁」的廣告很紅，因此以「蕭紅梅」做為藝名\[1\]。是偶像團體[城市少女中](../Page/城市少女.md "wikilink")[黃雅珉的姐姐](../Page/黃雅珉.md "wikilink")，與多名香港藝人如[苗僑偉](../Page/苗僑偉.md "wikilink")、[任達華](../Page/任達華.md "wikilink")、[劉德華等人合作過](../Page/劉德華.md "wikilink")。婚後移居香港。曾與蕭紅梅合作主演《肝膽相照》的劉德華表示，一直對蕭紅梅念念不忘\[2\]。

## 電影作品

  - 少年阿辛 (1984)
  - 校園檔案 (1985)
  - 排行榜 (1985)
  - 籃球情人夢 (1985)
  - 街頭浪子 (1985)
  - 少年八家將 (1985)
  - [七小福](../Page/七小福_\(1986年電影\).md "wikilink") (1986)
  - 阿兵哥 (1987)
  - [報告班長](../Page/報告班長.md "wikilink") (1987)，飾演**福利社小姐**；是孫建國的女朋友。
  - [肝膽相照](../Page/肝膽相照.md "wikilink") (1987)
  - [白色酢漿草](../Page/白色酢漿草.md "wikilink") (1987)，飾演女主角。
  - [黑皮與白牙](../Page/黑皮與白牙.md "wikilink") (1987)
  - [靈幻先生](../Page/靈幻先生.md "wikilink") (1987)
  - 老師，有問題 (1988)
  - 校樹青青 (1988)
  - [報告班長2](../Page/報告班長2.md "wikilink") (1988)
  - [心跳時刻](../Page/心跳時刻.md "wikilink") (1989)
  - [玫瑰百合牽牛花](../Page/玫瑰百合牽牛花.md "wikilink") (1989)
  - [黑皮鞋與白布鞋](../Page/黑皮鞋與白布鞋.md "wikilink") (1989)
  - 英雄無膽 (1989)
  - [天龍地虎](../Page/天龍地虎.md "wikilink") (1989)
  - [神探父子兵](../Page/神探父子兵.md "wikilink") (1989)
  - [鬼出嫁](../Page/鬼出嫁.md "wikilink")(1990年)

## 得獎

1987年，因電影[白色酢漿草](../Page/白色酢漿草.md "wikilink")
，入圍[第24屆金馬獎](../Page/第24屆金馬獎.md "wikilink")[最佳女主角](../Page/金馬獎最佳女主角.md "wikilink")。

## 參考資料

## 外部連結

  -
  -
  -
  -
[X蕭](../Category/台灣电影女演員.md "wikilink")
[X](../Category/黃姓.md "wikilink")

1.  〈七〇年代的夢幻明星－－黃雅珉 李-{志}-希
    李志奇〉，[八大綜合台](../Page/八大綜合台.md "wikilink")《10點同樂會》，2007年10月19日節目內容。
2.  〈[和蕭紅梅上床劉德華忘不了](http://www.epochtimes.com/b5/1/7/27/n113605.htm)〉，《[大紀元](../Page/大紀元.md "wikilink")》，2001年7月27日。